大學生指遭警襲擊索償1,200萬 法官：要示威請上街，不要來法庭

大學生指於2014年12月初在旺角遭數名警員襲擊，其間遭警揑下體非禮，事後大學生入稟高院向一哥索償1,200萬。案件今在法庭預審，法官質疑原告索償1,200萬的基礎，又警告他指在高院興訟不是遊戲，可以有十分嚴重的後果。法官又指不容許法庭成為宣傳其他議題的平台，「要示威請上街，不要來法庭」，要求原告補充交代當晚在被捕現場的行為，案件7月21日再訊。

原告李卓軒今沒有到庭，由律師代表。法官包華禮甫開庭即指，通常傷勢嚴重例如斷頸或半身不遂，事主才會獲得逾千萬賠償，質疑原告索償基礎，當原告律師稱他們尋求懲罰性賠償時，法官則指原告只是手受輕傷，強調在高院興訟不是遊戲，而是嚴肅及可能影響人生的事。

法官包華禮再警告，假若法庭認為李的指控屬瑣屑，或會判他付懲罰性訟費，他有機會破產，未知他如何付得起律政司的訟費。原告律師指李的家人會負擔敗訴的費用。法官押後案件待律師向李提供進一步建議，並要求李和家人下次要到庭，而律師須提供案例支持申索，否則不排除將案轉介較低級的區域法院審理。

當原告一方提及申索涉及釐清責任問題時，法官再質疑李是參與示威，但一度誤指是反內地人的遊行。李於2014年12月1日凌晨被捕，律師稱李當時正在與女友結伴歸家，但法官要求李補充證供解釋當時正做甚麼。

揸一揸1200萬

無知一問，可否用美國案例做索償理由，話晒大家都係行普通法

理論上係可以

呢個狗官係袁國強師傅
上次南丫島海難竟然叫家屬自己和解搞掂佢

美國KFC少左舊雞都上法庭啦

咁串，一於撐恆佢

英美common law system唔同喎

美國就告到

官喎
算唔算未審先判

咩議題呀咁 ？

人地幾時有當係玩，個官自己唔想做就串柒柒

美國同中國先一樣
Hk Canada uk 行common law

好似係

爭拗點係邊？

審都未審就話人濫用
如果個黑警真係有揸到佢，第時如果咁啱因為咁而不育咁到時追邊個好

美國唔係行普通法咩，中國係行大陸法！

黠樣計千二萬出黎

大學生

除左受傷係咪會考慮埋非禮要素
不過1200萬
無問過律師應該開幾多?

( Show Blocked User - 精英連登仔 )

玩賓周要索償1200萬？你賓周鑲金呀

講真 10萬都俾多啦，發撚夢索1200萬俾自己衣食無憂

人地講到明嚴重受傷先有可能賠過千萬
除非佢條j比人揸碎左就另計

係呀吹咩
見你無錢上訴咪玩9你囉

Agger

你全家就垃圾

班死黑警俾人殺撚死唔好問點解

美國洗衣鋪洗爛人地件衫賠到破產

葡萄牙？

未審先判，循法律程序就俾你話，唔跟規矩又俾你話，你地玩哂佢啦

大學生on9

不過 法律面前 _ _ _ _

連登咁多人撐人揸jj
會唔會成班都係gay 佬

作為香港人真係好撚羞恥

人地david dao 告到聯航仆街
個個拍手叫好
轉個頭係香港有人比差佬揸春袋
個個話條友獅子開大口

所以話係香港有權有勢真係爽
反正你班港豬比人劏都唔識叫
仲會有班人同你講 喂比人劏唔洗咁大反應下話？

一個人連一啲捍衛自己權利 利益既心態都無
個種奴性真係唔講得笑

咪就係
講到警察揸JJ好撚正常
就係因為係公職人員，先更需要嚴正處理
個官真係on99

Btw，個法官都係南亞鬼嚟

法官意思係
如果法庭得不到公正判決
就應該用自己方式解決問題

有冇機制投訴法官
未審都有既定立場
入到庭仲有公平審判？

比人性侵 日後對其他男性有恐懼做心理報告啦

其實如果法官唔公平,可以點？

呢個狗官好撚柒
2003年袁國強仲快過佢做資深大律師
記者問個狗官點睇佢徒弟升得快過佢，佢就懶係謙虛話覺得自己未夠資深所以特登唔想升住
後尾袁國強2007年左大律師公會主席，要靠啊徒弟仔穿針引線幫佢師傅求情，個狗官先係2008年升左資深大律師

唔撚想做關埋門鎖起佢囉
呢d狗官就可以做到死

睇到上面班人留言就知香港不了

香港無救

拎1200萬有咩問題
有唔少外國case可以借鑒啦
上面班人幾歲？

衰過2-3年前好多

法官都唔持平

香港點算

你假膠定點
你唔係假膠就去中國啦

好大既官威阿，包大人

同你嘈落去冇意思
唔會有共識

有authority咪拎出黎收人皮
無咪你自己收皮
有咩需要共識

你條仆街拖低曬連登D quality
宜家咪就係話香港人比人劏都唔識出聲所以先無得好似外國咁拎到咁大筆賠償囉 醒小小好無

Show Blocked User - 精英連登仔

...

美國同中國既法制一樣？你無病呀？

屌那星

歐洲先係大陸法喎

律師無得分賠償 撚有人會幫窮人打官司

連登仔知識咁淺薄
仲可以點討論落去

基本法律常識
香港案例和1997年前英國案例: 係法律上有約束力
1997年後英國案例: 無約束力，但有高度説服力
澳洲，加拿大，美國等common law jurisdiction案例: 有dd説服力
civil law jurisdiction案例: 狗也不屌

千二萬係納稅人俾?

唔洗理條on9仔!

畀個官

晨早block左

一千二百萬 係都俾曾建超

駁唔撚到

香港法官質素一向比美國差

比人渣春袋 可能冇嚴重表面傷痕 但可能會永久影響生育能力 帶來心靈傷害同精神問題去治療都唔少錢
法官大人 以上為受害者帶來既永久傷害又可以用上街示威黎解決咩
警察濫用職權點解唔比人用法律制裁佢

香港已死

算啦呢班傻柒天真過狗
駁又駁唔到

美國法官傳統係狂屌政府

香港果班係積極配合，你看下香港jr,告政府cases大部分都輸

呢到仲有人幫個官添

加大個火 快撚啲煮熟

法官無做錯
你要claim 1200萬唔係唔得
但你要提供證據/案例說明點解係1200萬
要做功課, 要引case
如果乜都唔做就告佢1200萬抵俾人拒絕

你唔做共狗真係浪費前途

5毛開個a/c 易過借火

得你個答案係我想要

香港不嬲特别多自已受害但幫害人嗰個屌人既人

原告有責任提供証據 証明指控

發現大量五毛開工
L個m先

唔係抵唔抵得問題, 好似架車畀人撞左, 一開口就同對方保險公司CLAIM 1200萬, CLAIM唔到係咪表示法律不公平?

依家d人係屌佢claim唔到1200萬咩

個官如果話渣得得車就唔好上法庭你會點諗

有機會索到 咪撚弱智啦呢度係香港呀

其實索償1200萬係咪預左同人討價還價？

咁係咪本身拎一千蚊會贏既官司，拎1200萬會變返輸

定係金額唔影響官司勝負，打贏左就雙方坐低傾數

所以家下就令到個官有負面印象, 咩案例提供都無, 就問賠1200萬, 家下上庭, 仲要上高院, 唔係上連登, 唔通同個官講美國都係咁啦, 睇下個法官理唔理你

12M又過份左少少，你話10來20萬都講得過去

成個post 都係丁蟹

我支持佢告
但要千二萬真係
唔好咁大貪啦 十二萬應該得

要咁比喻嘅話,
應該係一隊號稱專業嘅車隊追住你黎轆.

btw, 個官嘅意思係如果示威/遊行就可以合法比人損害春袋??

噪咩呀，一聲到輸左會破產個shitty仔九成唔玩啦 如果佢仲繼續索償既話就真係勇

金額唔同就唔洗上高院, 10幾萬地院都可以打, 唔洗上到高院, 家下覺係律師本身玩個事主多D, 一口就叫佢上高院打, 上庭咩都唔講, 似係個律師推事主去死似D

高院律師費幾多

如果DOJ入返十萬八萬Sanctioned payment，我係government counsel 都食住花生等睇條傻仔破產

如果法庭認為案件須由十年以上年資嘅事務律師處理，事務律師可以收敗訴方$4000/小時，法律助理$1000/小時。大律師出庭費另外評核

大家明啦咁
我估件控方係有返咁上下資歷先敢接

咁有無交代案情係點? 當然係唔合法, 但點証明事發經過? 呢單唔係刑事案變左民事上高院, 除非事主有好強既証據証明自己係岩先有本事上去打, 高院一堂5,60萬堂費, 我唔知佢律師同佢講咩, 有無比過咩意見事主

一陣原告變被告